{
    "question": "Contoh batuan metamorf kontak ?    contoh batuan metamorf dinamo ?\r\n contoh batuan metamorf pneumataitis ? \r\n contoh batuan sedimen kimiawi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. Metamorf kontak : batu gamping menjadi batu marmer\n2. Metamorf sedimen : batu lumpur menjadi batu tulis\n3. Metamorf pneumatolistis: kuarsa dicampur gas fluorium menjadi topas\n4. Sedimen kimiawi : batu pasir, tanah liat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "7-tanda-tanda-gunung-api-meletus-sebutkan-509",
            "question": "7 tanda-tanda gunung api meletus? sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> 7 tanda-tanda gunung api meletus:\n</p><ol><li>Terjadinya gempa tremor\n</li><li>Keluarnya gas belerang\n</li><li>Peningkatan suhu di sekitar gunung berapi\n</li><li>Turunnya hewan-hewan dari puncak gunung\n</li><li>Keluarnya awan panas dari gunung berapi\n</li><li>Terjadinya tanah longsor\n</li><li>Keluarnya magma\n</li></ol><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Sebelum gunung berapi meletus, tanda-tandanya adalah adanya:\n</p><p><strong>1. Terjadinya Gempa Tremor\n</strong></p><p>Gempa tremor ini terjadi akibat gerakan magma atau batuan meleleh dari dalam perut bumi. Pergerakan ini terjadi di bawah gunung berapi.\n</p><p>Ketika magma bergerak dari perut bumi ke permukaan, gerakan ini akan menghasilkan perubahan tekanan pada batuan di mana magma mengalir. Pada titik tertentu, batuan bisa pecah atau bergerak. Pemecahan batuan ini menghasilkan gempa bumi. Setiap kali batuan di bawah mengalami retak akan membuat terjadinya gempa kecil. \u00a0</p><p>Gempa ini biasanya terlalu lemah untuk dirasakan namun bisa dideteksi dan direkam oleh instrumen sensitif seperti seismograf. Karena itu setiap pos pengamatan gunung berapi selalu dilengkapi dengan seismograf.\n</p><p><strong>2. Keluarnya Gas Belerang\n</strong></p><p>Gas belerang adalah gas yang berbau khas seperti telur yang amis. Gas ini beracun sehingga berbahaya bagi manusia. Gas belerang umumnya dikeluarkan oleh Bumi pada daerah sekitar gunung berapi yang aktif. \u00a0</p><p>Keluarnya gas ini terjadi akibat aktivitas magma di dalam Bumi. Sehingga bila gas belerang meningkat dan tercium bau belerang, maka merupakan salah satu tanda gunung akan meletus.\n</p><p><strong>3. Peningkatan Suhu di Sekitar Gunung Berapi\n</strong></p><p>Pergerakan magma panas ke dekat permukaan bumi akan meningkatkan suhu bumi. Adanya aktifitas magma sebelum gunung meletus akan menyebabkan peningkatan suhu, misalnya ditandai dengan mendidihnya sungai dan mata air sekitar gunung berapi.\n</p><p><strong>4. Turunnya Hewan-hewan dari Puncak Gunung\n</strong></p><p>Hewan gunung seperti kera, macan tutul dan rusa banyak memiliki indra penciuman dan pendengaran yang lebih peka dari manusia. Ketika terjadi aktivitas gunung berapi sebelum meletus, mereka biasanya merasakan tanda bahaya ini dan akan turun menjauhi gunung sebelum terjadi letusan.\n</p><p><strong>5. Keluarnya Awan Panas dari Gunung Berapi\n</strong></p><p>Awan panas akan keluar dari gunung ketika terjadi peningkatan pergerakan magma di gunung berapi. Fenomena ini misalnya adalah awan panas \u201cwedhus gemb\u00e9l\u201d yang terjadi di Gunung Merapi (Jawa Tengah). Awan panas ini berbahaya karena dapat jatuh mengenai pemukiman dan menimbulkan kerusakan atau korban jiwa.\n</p><p><strong>6. Terjadinya Tanah Longsor\n</strong></p><p>Tanah longsor terjadi akibat gempa tremor. Hal ini terutama rawan terjadi pada wilayah pegunungan yang curam. Adanya tanah longsor merupakan awal dari peningkatan aktivitas gunung berapi.\n</p><p><strong>7. Keluarnya Magma\n</strong></p><p>Magma yang kelur dari celah-celah dan sisi gunung berapi terjadi karena tekanan di dapur magma di dalam gunung. Keluarnya magma dapat terjadi secara eruptif (dalam letusan) atau perlahan sebelum letusan utama terjadi.\n</p><p>---------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut: \u00a0\n</strong></p><p>1. Jelaskan pergerakan lempeng bumi dan dampaknya!\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1213496\n</p><p>2. Sebutkan gejala tektonik\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/6472314\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: X \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 10.8.4 \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS/Geografi \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 4 - Dinamika Litosfer dan Dampaknya Terhadap Kehidupan \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Tanda Gunung Berapi Meletus\n</strong></p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benua-yang-mempunyai-batas-wilayah-utara-dan-selatan-hingga-menye-587",
            "question": "Benua yang mempunyai batas wilayah utara dan selatan hingga menyentuh lingkar kutub adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin benua amerika?<br>soalnya batas paling utaranya itu greenlad, dia nyaris menyentuh garis kutub utara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bnua yg mempupunyai btas wilayah dri utra ke selatan adalah benua amerika<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-bulan-basah-dan-bulan-kering-serta-kaitannya-979",
            "question": "Jelaskan pengertian bulan basah dan bulan kering serta kaitannya dengan zona agroklimatik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bulan\u00a0basah adalah bulan yang curah hujannya lebih dari 200mm.\u00a0<br>bulan kering adalah bulan yang curah hujan kurang dari 100mm.<br><br>itu\u00a0adalah\u00a0pembagian\u00a0iklim\u00a0menurut oldemen.\u00a0oldemen\u00a0menggunakan\u00a0itu\u00a0untuk\u00a0keperluan\u00a0pertanian\u00a0(agroklima)<br><br>klasifikasi\u00a0iklim\u00a0ini\u00a0berdasarkan\u00a0adanya\u00a0bulan\u00a0basah\u00a0yg\u00a0berturut\u00a0turut\u00a0dan\u00a0bulan\u00a0kering\u00a0yang\u00a0berturut-turut\u00a0pula.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-dan-kerugian-adanya-gunung-api-masing-masing-5-219",
            "question": "Manfaat dan kerugian adanya gunung api masing-masing 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Manfaat</strong><br><strong>- Abu vulkanik yang menciptakan tanah andosol subur</strong><br><strong>- Material padat dijadikan bahan bangunan</strong><br><strong>- Vulkanisme dapat dijadikan wisata</strong><br><strong>- Letusan menciptakan batuan beku yang bernilai jual tinggi</strong><br><strong>- Menurunkan hujan bagi wilayah yang dilanda kekeringan</strong><br><br><strong>Kerugian</strong><br><strong>- Terjadi kerusakan lahan</strong><br><strong>- Adanya banjir</strong><br><strong>- Korban harta dan jiwa</strong><br><strong>- Mengubah kondisi iklim</strong><br><strong>- Menghambat laju perekonomian</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-lapisan-troposfer-di-kutub-lebih-dekat-dibandingkan-denga-153",
            "question": "Mengapa lapisan troposfer di kutub lebih dekat dibandingkan dengan daerah lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Troposfer\n<span>Lapisan ini mempunyai\u00a0 ketebalan yang berbeda-beda di tiap wilayah di\n atas Bumi. Di atas kutub, tebal lapisan ini sekitar 9 km. Semakin dekat\n dengan daerah khatulistiwa lapisan ini semakin tebal hingga mencapai 15\n km. Perbedaan ketebalan ini disebabkan oleh rotasi Bumi, akibatnya \nterjadi perbedaan kondisi cuaca antara kutub dan khatulistiwa. Yang \nistimewa, lapisan ini menjadi tempat terjadinya proses-proses cuaca, \nseperti awan, hujan, serta proses-proses pencemaran lainnya. Pada \nlapisan ini tinggi rendahnya suatu tempat di permukaan Bumi berpengaruh \nterhadap suhu udaranya. Hal ini mengikuti hukum gradien geothermis,\n yaitu semakin tinggi (tiap kenaikan 1.000 meter) suatu tempat di \npermukaan Bumi, temperatur udaranya akan turun rata-rata sekitar 6\u00b0C di \ndaerah sekitar khatulistiwa. Peralihan antara lapisan troposfer dengan \nstratosfer disebut <span>tropopause.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Stratosfer lebih tebal di daerah kutub dan kadang - kadang tidak terdapat di khatulistiwa .  <br>\nDi lapisan ini terdapat konsentrasi ozon (03) pling besar , yaiyu di dekat batas luar lapisan .  <br>\nlapisan ozon berfungsi sebagai pelindung permukaan bumi dari pancaran ulttraviolet dari  <br>\nMatahari yang berlebihan <br><br><br>\nOleh karena itulah Stratosfer disebut sebagai  Ozon Layer - atau tameng ozon karena  <br>\ntebalnya lapisan ozon dilapisan ini  <br><br>\u00a0\u00a0 Kasih bintang yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-dasar-laut-yang-di-dalamnya-kadang-kadang-terdapat-cekunga-380",
            "question": "Daerah dasar laut yang di dalamnya kadang kadang terdapat cekungan dan terdapat banyak ikan adalah ....    a. paparan/dangkalan b. continental shelf c. continental slopa d. deep sea plain e. the deeps\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c.continental slopa(klo gk salah)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tanah-dikatakan-masam-apabila-a-unsur-h-lebih-tinggi-b-uns-787",
            "question": "1. Tanah dikatakan masam apabila..    a. unsur H lebih tinggi\r\nb. unsur H lebih rendah\r\nc. unsur OH lebih tinggi\r\nd. kandungan unsur OH lebih tinggi daripada ion H\r\ne. kandungan unsur OH sama dengan kandungan unsur H\r\n2. Tanah yang asam banyak dijumpai di daerah...?\r\nmkasihh kalo bisa sceptnya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah masam (pH rendah)\u00a0terjadi karena kekurangan kalsium dan magnesium. jawabannya A.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yang-termasuk-kelompok-g-8-di-eropa-barat-adalah-188",
            "question": "Negara-negara yang termasuk kelompok G 8 di Eropa Barat adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perancis, Jerman, Italia, Jepang, Britania Raya, Amerika Serikat, Kanada, Rusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-yang-di-maksud-dengan-etika-lingkungan-593",
            "question": "Bagaimana yang di maksud dengan etika lingkungan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dasar meralitas meralitas yang memberikan pedoman bagi individu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Etika lingkungan merupakan\u00a0<span>petunjuk atau arah perilaku praktis manusia dalam mengusahakan teruwujudnya moral dan upaya untuk mengendalikan alam agar tetap berada pada batas kelestarian.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-aliran-sungai-di-daerah-dengan-relief-relatif-datar-adalah-514",
            "question": "Pola aliran sungai di daerah dengan relief    relatif datar adalah ...\r\n(A) pola radial sentrifugal\r\n(B) pola rectangular\r\n(C) pola pinnate\r\n(D) pola dendritik\r\n(E) pola anular",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara\u00a0dendritik atau rectangular kayanya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayanya jawabannya A<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}